# Часто задаваемые вопросы

## Есть ли возможность проверять сервера баз данных?
Да. И благодаря открытой архитектуре системы, это можно делать даже несколькими способами. Вы можете выбрать наиболее удобный для вас.

Подробнее можете посмотреть в разделе "Примеры".

## Как быстро обнаруживаются проблемы
Для активных индикаторов (внешние проверки, такие как истечение срока действия SSL сертификата) - период проверок задается в политике и ограничена уровнем пользователя (На более высоких уровнях допускаются меньшие периоды).

Для пассивных проверок (когда результат приходит с проверяемой машины на сервер okerr, такие как heartbeat, string или numerical), проверка может выполняться с любой частотой и сообщаться на сервер. Сразу же по принятии севером статуса ERR, будет отослано оповещение о проблеме. На данный момент нет ограничений на то, как часто можно отправлять статус индикатора на сервер. Период 'watchdog' (время, через которое статус будет сброшен в ERR, если долго нет обновлений ) при этом лимитируется уровнем пользователя.

